咩野叫好小說

小弟本身對寫小說有少少興趣
第一本睇嘅小說叫聽風的海（村上春樹)
覺得村上春樹佢嘅寫作風格係比較寫實
夢想自己可以早日寫一本科幻小說😝
所以想開個post收集少少意見🙏🏼

問題
1)大家覺得而家香港人會睇邊類型嘅小說?（例如寫實系、奇妙科幻系、懸疑系、愛情系、校園生活係等等)

2)另外小弟唔知點樣叫一條吸引讀者嘅人物
時間線，會唔會有啲好嘅人物線同時間線嘅小說/電影介紹?

3)大家睇一本小說會留意邊一樣嘢比較重（指內容鋪陳/人物描寫/感官描寫/景點描寫/作家知名度/作家政治立場)

感謝各位

榮歸香

連登p牌仔多多指教

首先，你寫出嚟嘅作品，有冇諗過受眾係咩年齡層？

因為如果參考返中國網文，最搵得、最多讀者嘅通常都係魔幻仙俠類爽文，因為呢類小說嘅受眾往往都係11-21，唔單止數量龐大，亦都願意消費

主要我都係希望想我啲讀者係18至到35歲左右,但我之前睇過中國嘅魔幻仙俠都市類爽文,嗰類爽文真係丁士營養成分冇乜。如果個範圍係18至35歲，佢哋係咪會睇文字風格多啲?

首先捉字蝨先
村上春樹處女作，書名係叫聽風的歌（風の歌を聴け）
係一部毀譽參半嘅作品，寫實得嚟唔係人人明佢想講乜（包括我），但會有共鳴
有興趣可以睇埋一九七三年的彈珠玩具，正統續作
科幻可以睇埋世界末日與冷酷異境，雙故事線同步進行，幾好睇

睇完你呢三條問題，你目標係做職業作家？
唔想太長氣，而且人人答案唔同，參考左只會亂
出post只係想提你一句
唔好理潮流，寫自己覺得有趣嘅作品
先過到自己果關，自己覺得有趣，咁先至有機會比其他人鍾意你嘅作品

利申︰同台灣朋友討論寫同人小說已超過二十年
佢一直想出道，一直追潮流寫，但一直冇好結果
追潮流只會產生出你參考嘅原著嘅劣化版
對自己嘅作品冇愛冇興趣，只有商業要素嘅考量，死硬
網絡小說賺下Like還好，但絕對唔會有出版社印書

但都答下你︰
1. 有消費力嘅香港人，就算睇旅遊書投資書都唔會睇小說
唔計日本輕小說，見到地鐵睇小說嘅都係網上睇修仙奇幻類

2. 人物角色，百貨應百客，點答得完
賣人物嘅作品，基本上離不開結局時得到「一個結果」呢點
屈機角色有屈機角色贏到開巷嘅快感
弱雞角色有弱雞角色仆過幾次後最後都險勝嘅喜悅
至於要點贏，要得到個乜結果，自己夾故事背景
另外傳統正經少少嘅小說比較少靠人物做賣點，敍事情節先係主菜

3. 個人會被有好多金句嘅小說吸引，因為咁反映左套小說唔會太無聊
舊時仲有打書釘時，攞起一本書skimming決定睇定唔睇，好多時就在於有冇特別吸睛嘅句子

但2020年想做職業作家，仲要顧好多其他嘢，例如Social media建立fan base之類
自己睇下Twitter上面班日本畫師就會明

TL;DR
只係有少少興趣的話，就先寫自己有興趣嘅題材先

完全同意你嘅觀點，不過懶打咁多
為名利為追潮流而寫對一個新寫手嚟講根本就係折磨，只會消磨作者對寫作嘅興趣。既然你對科幻題材有興趣，不如試吓寫返個故嚟睇下，慢慢磨練下

咁我都試吓答下你問題先

1. 其實香港嘅網絡小說，我自己覺得冇分到好明確嘅類型，參考返由兩登寫到出書嗰啲作品，其實當中涉及題材包涵晒你以上提及過嘅種類。(相對常見嘅可能係魔幻懸疑)

其實我覺得香港唔少嘅網絡小說係世界觀同小說嘅延伸涵接唔夠豐富，往往開頭個主題好引人入勝，結果中段後段冇乜驚喜。

3. 我自己好鍾意一啲可以透過本小說了解到作者人生觀、佢對事物嘅分析理解嘅小說。
其實你要分得清網絡小說同實體小說，基本上網絡小說最講究係題材，作家本身嘅知名度同政府通常都係實體小說讀者先會留意。就我而言，我睇網絡小說習慣係睇口碑(可能睇排行榜)、或者係直接睇我想睇嗰類別嘅小說，然後續本睇兩眼，唔啱睇就skip

咁推一篇日本短篇比你，日本真係好多高質小品
行文冇特別修飾，甚至可以話係隨便，但應該唔算言而無物

中譯︰
原文︰